normalizasyon: 
ölçeklendirme için değişkenlerin min ve max değerleri kullanılır
değişkenler farklı ölçeklerdeyse kullanılır
0-1 veya -1 - 1 arasında ölçeklendirir
aykırı değerler tarafından etkilenir
sklearnde MinMax diye bilinir

standardizasyon
ortalama ve standart sapmaya göre hesaplanır
sıfır ortalama ve birim std istediğimizde kullanılır
Belirli bir aralıkla sınırlı değildir.
aykırı değerlerden daha az etkilenir
sklearnde StandartScaler olarak bilinir
özellik dağılımı Normal veya Gauss olduğunda kullanışlıdır
z score normalizasyonu olarak bilinir
Sat Sep 02 2023 18:56:58 GMT+0300 (GMT+03:00)
